80後既你地過緊咩生活

發現呢到好多後生仔 有無80後巴絲

利申: 80後 無車無樓有女 工作無乜突破 番中環不過唔係中環人工

真係咁小80後？ 定番工俾老闆屌緊

儲咗幾年錢終於成功上到會，出到新iPhone X

買輪就黎輸40萬 得返百幾萬

同連登仔比，你贏咗了

都好好啦 仲有球幾野

其實唔難

80後
生活叫過得去咁

餓唔死，飽唔親.
睇住下一代冇父幹如何生活。

廣州生活，幾皮野算好使

89巴
非三大文科畢業，打份牛工
好迷惘，事業以至所有野都唔上唔落

幾好 都想試下創業 做邊行

加油爸爸

早期北上而家應該唔差

專業人士，有樓有女但無車

文職，有樓結左婚
一年仲去到兩次日本
都算好幸福

同感

成功步入中產

lm

有你咁其實都唔錯 我唔貪心

有頭家，無樓但住唔洗交租，有車，一年可去幾次日本。生活算唔錯

宿舍？

有車有樓，年尾同女朋友結婚同準備裸辭

屋企人都就退休，出黎做野十一，二年好似過得好快，呢2年去多左葬禮同埋覺得屋企人老左好多

80後
做緊一份普通到唔普通既文職，人工唔高大約20K
岩岩結婚用哂積蓄又要慢慢儲過
幸好住老公屋企唔駛煩租樓買樓問題
鍾意小朋友但怕生下一代出黎害左佢 無母幹，父幹都可能無
雖然兩公婆月入唔算好高但叫剛剛好夠食夠住，儲下少少錢可以一年去到1-2次旅行仔...

其實開呢個post都想激勵下自己
我都覺得去多左葬禮 上二代果d走左唔小
同埋開始無乜去飲 要結好多都結左

平平淡淡亦是福

有車有樓有女未婚

打份銀行工50k

上軌道

餓唔死但唔會發達

好過唔上唔落好似我呢d

20k hea工

千祈唔好生... 我已經好後悔

不過開支大冇乜錢儲到

點解呀

又車又樓

83 非三大，文科
銀行工
無樓無女

條女又崔結婚

如果係我真係笑唔出 可能我認真左
以前都會覺得番hea工係夢想 而家覺得前途好緊要 過左40歲就差不多玩完

應該唔會失業既, 係全香港狗也不做的IT

咁呢個年紀都正常 我果個細我好多 暫時無

起碼轉到去銀行唔使揸兜

IT先有前途 起碼有個專業

又係20k左右 諗住9月報cic下年做地盤

加油

上面生活其實麻麻,d人好撚污糟

上到連登？ 真係唔知
平均一月洗費幾多

無車無香港樓，做多2年退休返澳洲

同問
身邊唔少朋友有小朋友，個家庭係幾開心幾熱鬧

大部分時間上到,唔知點解冇block到
深圳來講平平地租啲200尺1500蚊個月, 食就1日100都得
我星期六日番香港

生完之後。你會冇左你既人生

有澳洲藉巳經贏左

1500係香港搭車都未夠
廠佬？

都係 同埋想佢地好應該大家都好辛苦 而家d小朋友見到都慘
我應該唔會生

office工,求其嚮公司附近租,不過果d樓附近居民既質素真係

平時放工有咩娛樂？

有女就得啦你

有乜咁難？

有公屋有女無車，返緊六日11.5個鐘得22k既奴隸工，睇下我幾時死

有公屋起碼唔愁住
不過番工時間好玩命喎

開個vpn上下網,煮下飯咁,其實好撚悶,晚上真係唔會想落街。有咩留番番香港先玩

非人生活

退休生活

More

有老婆有囡，老婆冇做野全職湊B，仲有排捱騾仔

一支公，住劏房，月入10K

80後來講,開始有d家底,只要個樣執正少少,食女食到性無能都得啦。而家食女同食生菜都係咁家常便飯啦

89
冇父幹冇車冇樓
仲要兩老退埋休
打工仔一個 30k
做人冇咩希望

大陸有樣野好,就係唔洗OT。不過放工冇野做都幾空虛,尤其vpn俾人封左果排

一個人搵三個人飯 好辛苦

慘喎真係 搞乜

Exact7ly 不過我唔敢講 費事俾班毒撚圍屌

冇學唇，冇朋友，好想4

真係拖都唔敢拍

學歷

搵過份工識番d朋友啦 有手有腳應該點都唔止呢個人工掛

係咪因爲大陸OT要補水？

無數交咪又係

RM撚？

琴日終於可以食到次老麥加大..

父母開始退化
好羨慕人地屋企N個人搵錢N個洗
壓力真係細好多

屋企有一自住一收租物業
同有幾百萬
雖然唔係乜大錢
我反而好慶幸冇兄弟姊妹 自己揾唔知揾幾耐先有

唔期望老竇老母幫自己D乜
但人地老竇老母可以自力更新已經好幸福

俾遲2日家用已經牙痛咁聲

做OA

be fd?

努力讀書
當你叻仔揾3,4皮
日日要卑躬屈膝 刷老細鞋
返工又題心吊膽驚老左比人炒

85
看更
15k
屋企資產有層700萬樓
有個細佬
兩老就退休
放棄 Hea住夠用夠食 一年去兩次旅行
買齊保險 有病醫到就醫
自己銀行長期得5位數
等死生活

89 中五仔 20k...
冇車冇樓有女
餓唔死又飽唔死
每個月還緊10k數比親戚

完全理解 有錢都唔敢洗哂 唔使幾時兩老頭暈身慶要用錢就手都緊埋

起跑線

咁明顯佢地手緊過你

80後都仲咁戇鳩我真係為你父母可惜

中五黎講還好啦

好彩仲有層樓

20k
冇夢想
要養家
工作浮浮沈唔穩定
唔想生仔但男友想

700萬自住定放租先
仲要有細佬分一半 靠佢生性自己搞掂先得

大家都係比上不足比下有餘

我唔貪心，俾我一直維持而家既生活方式我心足架啦

35歲，有老婆有仔有女有樓有車有工人，全部都要供
開支大但人工唔高
唔失業其實生活無問題仲好幸福

生活迫人，要學識接受一啲人地接受唔到既野

例如，唔去旅行，唔買玩具，唔fine dining , 住天水圍但返側魚涌

女仔都好d

有個幸福家庭犧牲下都ok啦

跑數好攰

85，有樓有車有老婆有請工人，同有一個2歲既小朋友
生活不過不失，一年都可以去到1-2次旅行。
但要2公婆一齊出黎做野。

大家咁話

其實都預左 一個好難搞

無終點既遊戲

睇地方，珠江新城環境好好，不過我做舊城區，係舊少少食既都唔差，起碼唔駛煩住既問題又儲到錢，要係香港交税既話差不多等如呢度成年租金(我住900呎)，而且本地人比較多

不過稅好貴,計埋其實都差唔多

1q望1q

香港人人工至少30% 起跳啦

80
無車無樓無女
每月儲萬零蚊
日日重重複複唔知做乜

A0

A0才是重點

30歲 銀行工 40K 花紅4-5個月
有福氣 父幹撚 剛剛轉左過千萬物業俾我
無車 無考車牌 無女 3年無拍拖 無負債 過住佛系生活 全身最貴係iPhone 6 極低消費水平 最大洗費係買書同買game玩 無計 一隻game可玩過百個鐘 沉迷下 由細到依家 圈子都係中學果幾個兄弟

可當我吹水

我信

佛系生活我真係笑左

30歲 銀行工 60K+
身形開始有福氣 家庭付擔一般
正常畀家用
無車+車牌 單身冇家室
2年無拍拖 無負債
同樣過住佛系生活 自己一個住屋企物業

成日淘寶
睇書 一個人旅行 玩下音樂

唔再敢諗將來會有人陪
可能以後都係咁一個人生活下去

朋友多數係大學同學

冇了

都可當我吹

80後
仲有排先供完層樓

八十頭
做緊份年復年日復日的工
60k up
有樓無車有太太有小朋友
以前u grad都仲有想做的事
現在日日都諗點再揾多些錢
想快點財務自由

原來我巳經有福氣
有樓又搵唔小 大把女啦 唔係問題呢d

80後一定識呢首

都好多人中產 我

讀埋先諗啦 又買

8尾 住公屋無車無女IVE仔、
A0運輸狗 人工大約17K到、
屋企兩個廢老神早退咗休、
比2/3家用都成日問拎錢用•••
著U記全身最貴部千零蚊電話、
個人無負債(兩個廢老有仲覺得我欠咗佢地、要養佢地過世、事實上佢地乜都無比過我)、
平時返工放工無乜娛樂、淨錢都係儲埋、驚唔知兩個廢老有乜事突然需要用錢、
做人無希望、希望快啲死、
睇返上面大家都過得唔錯、
好似好唔現實咁、不過無所謂打出黎比大家笑下、仲有想生仔嘅真係要諗清楚•••

有樓供都好過無

唔好咁講 共勉之

人工表面上還可以
但一份糧n個人使呢
月尾講真無咩錢儲
好在自己無使錢嗜好
最多都係炒下股睇下書
如果唔係真係搞唔掂

89年LM, 有車有樓(已供斷爛樓一間, 收租得萬幾蚊, 首期父幹1/3), 有老婆但同老豆老母一齊住

成日想搵多D錢, 想儲下錢先 生小朋友, 老母退左休, 老豆都就快退休, 黎緊車都想賣埋, 好多野想, 但每一樣野都圍住錢...

一個養幾個先係重點 老婆湊仔？

香港人

89
打緊2份垃圾工
就3字頭唔知未來可以點

我36歲，無女朋友，自己住一個人住，每日活動範圍只有公司，屋企。閒時就炒下股票，偶然去下旅行。自己打完依幾句都覺得自己悶

打二份？

打出黎都要勇氣

希望你無損手啦咁

88搵緊45K
已結婚有樓無車無小朋友
返工無乜目標
基層出身
只想見識世界
連續4年 去左長途旅行
幾年前無負擔
去歐洲流浪左一個幾月
係人生最精彩時刻
而家份工只可以放 7，8日假

買左樓收租 有女 無車 地盤佬
下年或下下年結婚
pt讀書

一個人住咁好，我都好想，唔想同父母住

無車無樓有女
兄弟結晒婚少見咗
而家沈迷做 gym
50K一個月又點

80頭, 有樓有老婆但冇乜錢同朋友, 生活簡單, 1年去2次旅行, 但感覺好枯燥

SBT ... 不過生果陣佢地都可能諗唔到自己將來會係一個負累

搵1X k, 住劏房
本來應該有百零萬, 但2015輸九晒
到而家都振作唔到
有間公屋但冇得番去住,要等個廢老瓜左先

做野幾年,發現貧富懸殊好嚴重,其實好多有屋企人資助買樓, 呢度差距已經差一千幾百萬身家, 打工點會搵到呢個數

長遠都係冇咩可能住香港,冇樓已經唔會有希望,香港真係唔係俾窮人住

上邊好多唔知足

更多既係見唔到足既可憐80 後

成班40k 以上人工 有物業 仲要滿口失落口吻既人真係可恥

30歲
銀行工30k (算少)
有樓有老婆無車無小朋友
算係咁la

你起碼有另一半有小朋友

係男人咪易囉
我放棄左
呢世都可能自己一個人

有樓一個星期升幅已經等於你大半年人工
你仲有乜心機玩落去

我想結婚生BB
冇寄托先寄情工作

你話做男人幾好
只要有錢有樓 幾多歲都有人同佢be frd

呢個真 d女真係睇

早幾日睇個post
有人問點買催情藥
有人一語道破「錢」
老老豆豆你話扑完買個channel 畀佢
幾high都癰

細過屋企拎過綜緩，住公屋，到早幾年移民，而家有咁嘅生活真係托頼。自問自己唔算係有想法有目標嘅人，我覺得而家生活好滿足，以前諗都無諗過可以有獨立屋同花園仔，有樓收租，有新車開。不過諗起交稅就肉痛，覺得賺極都唔夠交。

你有錢佢自然濕 使撚催情咩

80尾
搵廿幾k..讀緊pt master..仲要養兩老
覺得人生好冇意義...睇唔到前路

Hehe

I know that feel!!

一份ft一份pt
加埋都2xk
不過代價係冇假放

都算幾成功啦

好撚勤力 佩服

個個都結哂婚

加油呀

好快捱得出頭天既

個個都有錢無女係咩玩法 呢方面我反而最唔擔心

真成功

你唔明㗎喇

唉 好灰
年年都俾親戚問幾時結婚

真心唔明 難係邊 認真問

我咪又係

喊出來

我冇J 你話難唔難

Gay

出咗嚟做嘢係好難識到啲啱嘅對象
好嘅女仔大學都俾人mark晒啦

我覺得好男㑭人mark哂喎

出黎做野都大把女啦

仲要講笑咁講逗多幾年利是先啦
真係眼淚在心裏流

原來係絲

個個話 你賺哂啦
我屌

自

係

我性格同巴無異
所似冇所謂

巴打係咪80頭
真係好慘
捱左咁多年
人工追唔到 fresh grad
樓價平嘅時候未儲到錢
到儲左一筆錢就睇住個市係咁升
儲首期追唔到

真心陰工

咁我就推翻之前講果d 我都覺得好仔難求 唔係肥矮毒柒仲難 仲要你有番咁上下人工

不過我4月準備辭職了，離開香港住返一年半載，restart自己既人生

我80中的 一樣儲唔到咩錢

有樓 (曾經)有車 有老婆
打份鳩工過日晨
生活其實OK既
不過眼見香港淪陷,真係好難受

80尾
冇車冇錢冇女
打份HEA工平均有20K
成日去旅行冇乜儲錢
唔知活著為乜

講真我唔介意男仔細過我
唔好太細就可以
人工我都唔睇
都冇結果

所以過住佛系生活

出到嚟做嘢識嘅女仔都係講條件，已經唔再係中/大學嗰啲單純係真心好鍾意你，唔係因為你有冇錢，而係真係鍾意你個人

好事 有能力咪去下囉 去邊？

好事丫
係香港真心累

見到下一代咁真係唔想生

係呀,屋企人係咁催,我而家拖得就拖,不過可能最後都會生

如果你一開始冇講到出口
可能deal 到
而家畫出左腸 就冇啦

少時不努力 講笑 認同既
可能係真 但樓上果d係完全無喎講到 唔係講緊戀愛質素

笑左 我身邊有d大學女仔fd拍左好多年之後散左 30頭都仲搵到 不過個賣相就 求真心囉

想抱孫無諗後果既廢老

咁sad
唔通衰到等人離婚咩

我指個女 Sor
賣相係指個新bf 連登味重

我咪話女正常男毒囉
咁即係是9但嫁出去

9嫁不如做絲姑

80k 無樓有車有女
受腸胃病煎熬

咁人地都真心既唔睇賣相

Trader jj?

走兩個地方(唔係大陸)

睇住好朋友都有晒家庭，準備帶細路去外國

睇著香港真係越來越唔掂

都無咁悶呀 困係香港好辛苦

佢地都唔覺香港有問題

我都胃病 捱壞左

正宗廢老心態

絲係做邊行 唔記得有無講

89
打份政府工挨過左三年，人工算係咁啦，養到自己
但挨出左情緒病 治療中
同男友準備結婚，有樓唔膽心冇得住
我好憎小朋友，但男友想生，將來唔知點算

Depression?
呢d分歧麻撚煩

以前捱出來
上年轉左工

Home office😋🤗😪💩

咁可以努力搵真愛
係連登睇下囉再唔係 難得一堆80後係呢到

係呀 每日都好想死，人生冇乜意思咁

Long time no home office

正啦 日日逼地鐵想死

我想生bb

算啦
唔好搞9 人

搵counselor啦 平過SW又有心幫 仲要平

毒成點你先接受唔到

毒毒地又失業 接唔接受到

我唔信有女巴打係度自貼+TG 會冇一堆仔APPROACH
但係最後你揀到邊個就睇你功力啦。

平時點識新朋友？

5P招bF 咁喎

飲下野
做野啲對家呀
做義工咁

毒可以
頹唔得

只能夠講無必要囉 成班小朋友

我呢啲大嬸 真係算啦
Btw 夏日又到
係時候要減肥

咁應該咩款式都有架

冇人對我有果種意思喎
可賣我賣相唔好啩

工程
唔敢買樓
有種感覺係唔知幾時會冧底 抖一排

賣相10分俾幾分自己

升到仆街 呢排睇完好似無睇咁 揀唔落手

我唔想生 我唔想生b搞到冇左人生
我仲想去好多旅行，想得閒休休閒閒high tea
訓到晏一晏，做我想做既野

睇緊家庭醫生

唔想high tea
去左好多地方 因為工作
我想settle down
家家有本難諗的經

唔可以自己評喎

移咗民
到咗三張嘢先發現自己學歷唔夠走去讀碩士
有車有屋有老婆不過覺得唔夠錢所以未生住

唔洗爲錢同住煩，就結婚，工作無太大壓力，但做唔到自己理想

真係會無左 不過你老公想都好難搞 點拆

細個屋企人成日要我努力啲
草多啲嫁妝
草到多過頭冇人要

沽婆本

對上一次拍拖係幾時？

Klook?

我d 5分既女仔我都介紹到男仔俾佢地識
Btw 你份工都幾得閒

2年前

唔係
今日SL

On track啦都

香港好難講理想真係

Klook點止7m

頂 我以為好似我呢d扮工

有樓full pay,自己住，靠父幹，人工二皮幾左右要ot，岀左部車玩下，行路反工，喜歡玩多人連線game pubg

想生小朋友
想老公每日返屋企我預備好一檯餸俾佢
想每日佢放工問佢返工辛唔辛苦呀

但現實上就每個月袋嗰幾皮
唔開工唔會餓死，但開足工都唔會多好多錢
唔做野又過唔到自己嗰關
又擔心另一半睇唔起自己 (因為冇收入)
又擔心變成師奶話題離不開仔女老公同師奶朋友
擔心所有財務責任擺喺另一半身上佢會太大壓力
想生小朋友但係見到咁嘅社會又覺得生佢出黎都係害咗佢
如果我唔係有一億幾千萬 backup
除咗擔心害咗小朋友，仲害埋另一半

我係個失敗嘅 80 後

自己一個有層樓唔使供好爽

無返工無車無樓有1個小朋友
申請緊移民美帝

草根居屋，我朋友買左細單位豪宅500幾萬，供30年好威，不過我層貴過佢，我想換不過無話事權

極中肯

美帝唔好住架

利申:住緊

一個月day care可以等於低級中產一個月嘅人工

你好多錢係手？

居屋先係王道 不過我無資格

點叫頹

老公負責屋企開支
我負責照顧小朋友

已婚，三層樓，冇父幹，而家打緊份hea工

88年，master grad, 有樓有車有老婆有個囝，份工唔錯但成日出差好攰，不過好彩老婆都好體諒。
雖然湊小朋友冇咩私人時間，不過望住佢大好有滿足感。趁依家仲算後生仲有體力湊，到佢大學畢業我都未到50歲，到時希望仲有體力同老婆去旅行

巴打住邊 純好奇

又係藍絲 媽 我好亂

肯定有層係山林道
Btw 好勁

美滿家庭 羨慕

八十後 有老婆 有仔 有樓住 不過唔係我名 月入40k 但緊緊夠..

全家人都美帝定居，自己鐘意香港，香港有樓，行路反工，真係好正，日日迫港鐵，成屋人，就緊係慘，打飛機都無房

啱啱辭咗份垃圾工

準備搵過另一份垃圾工

好羡慕

三藩市

真係好多成家立室左 自己仲on99

我咪又是

鐘唔鐘意籃球

過住狗扯偷生嘅生活

27k 好想快d 過30k
日日死慳爛慳儲錢
儲左6x萬
上車又唔夠
唔慳又更加上唔到

未婚 同屋企人住
好想快d搬出黎
但諗起租咁貴
都係等結婚先可以有自己生活

今年三十
仲係戇鳩鳩咁一事無成
一人工作養全家，儲個錢都無
帶住個九十歲阿婆加智障細佬
生存多過生活
好在阿媽留低間供完既居屋，叫做有地方住

好儲得喎

巴打
加油

原來呢到都仲有好多80後

營營役役
咁就30

搵多左
反而草少左

完全唔覺過得咁快 我浪費左好多年

對自己好d啫 唔係咁辛苦為乜

我一直覺得30歲好遙遠

而家覺得40都好快

Lm睇吹水大會

呢兩年ive fg一車車咁入行，個價壓到好低，就黎同文員睇齊...

80後無咁幼稚掛 吹咪笑下囉 無傷大雅

睇咩function 好多好搵錢

40K 冇樓冇女得單車 返工同事濕鳩，放工只想打機同訓，哪有女
舊時朋友默默地結婚嘅結婚 拍拖嘅拍拖 突然就唔見晒啲人

亦都有好幾個朋友病呀意外呀自殺走咗，以前仲覺得去朋友喪禮係七老八十嘅事
今日見到面之後可能唔會再有下一次，好好珍惜身邊人

唔鍾意
以前動漫毒撚，而家就老婆奴

結婚拍拖無左影係真 朋友圈越縮越細
我暫時都無fd走左

上網anonymous 都吹
咁呢個人都好慘

可惜 好想去睇nba
有咩娛樂

通常都係現實中既失敗者

依家有小朋友之後，責任大左，同時覺得父母老左好多，見面時間少左，更加珍惜同佢地相處既時間

30歲
40k 冇車冇樓不過有女友
冇父幹，細個住公屋

前幾年開公司執咗
依家仲還緊錢
出番嚟打工，女友開始想結婚
但自己唔多想結

高不成低不就

82
有樓有車有老婆有兩個女有下屬
讀幼稚園返牛工
冇話好定唔好
總之收工要陪佢地

做功課算唔算？
business data analysis+accounting ethics+business law+molecular biology of cancer

做完功課就落後花園打理下啲農作物。合掌瓜丫，青檸，牛油果等等。
再唔係就洗下車或者去入貨上倉

有咗自己屋企之後就鍾意咗煮嘢食，老婆想食乜就上網搵食譜煮俾佢食

正職就係研究癌症嘅實驗室經理

個個都死焗d小朋友 你唔跟個小朋友又唔夠砌 跟又大家辛苦 生態問題

我都好想創業 可唔可以分享下

得番連登呢個娛樂

以前不羈放縱愛自由果班而家全部變晒妻奴
成日自己週圍去又唔鐘意交待冇女其實好輕鬆 但又諗下老到行唔郁果陣點 想搵人講嘢都冇

做功課
有自己地方種野好正
好型份工

唔怪得技術移民

三字頭，工程撚，半個鐵飯碗， 四萬幾一個月嘅冗員， 我絕對支持政府高薪養廉

唔關事，呢個名鳩改

20K經理仔,無車無樓無投資無女(層經深愛兩個一個過左身一個嫁千憶富豪)生活只為打工養家，食只係飽肚。買樓買唔起已經唔洗諗交往養人地過女。自己一條佬係悶，不過都悶左30幾年......唔習慣都無計。閒時基本想玩既都可以自己買黎玩下
當同年中同已經講緊環遊世界個仔個女讀邊間名校。自己就咩都做唔到，改變唔到。行屍走肉咁過日子。

工作 - 搏緊做director, 同公司d 老屎忽高層權鬥緊。。。

睇完呢個post
更加覺得自己係地底泥
結咗婚又點
兩個人加埋都無上面嘅巴絲一個人搵到咁多

親屬移民
考完會考就移民過美帝讀大學

係 個反差大到 成班人間蒸發

冇咩好羨慕既，你睇我好我睇你好
有時見到D fd 想去旅行就去都好羨慕
之前讀書都已經成日揸26自己一個香港同外地周圍去，依家有小朋友只可以做7人車司機
本身undergrad係讀政治，見到香港咁樣原本都唔諗住有小朋友，直到遇上我老婆後人生目標唔同左，只可以講未來既事冇人知，但係有個好既另一半，條路會闊同易行好多

有個你愛嘅佢又愛你嘅人同你共患難走到最後

有個專業做乜都方便
利申: 無

政府咁夠多錢回饋下社會

有咩成功之道

人腳好緊要
你一個人唔會做得完啲野，最寶貴係有班同你一樣諗法嘅兄弟

你個愛情故事可以拍電影

後面我好認同 以前果個好撚幼稚

我都唔多的 放心

終日惶恐、對未來充滿憂慮嘅生活

傻啦比上不足比下有餘
人生
對得住自己對得住家人就足夠

共同進退
我果行一人可成事

87 巴 每個月先得17K
前年靠母幹買咗樓 冇車 冇女仲要係A0
打住份濕尻 office工，遲下轉去做地盤佬
因為做左樓奴，咩野都要省住用，人生已冇樂趣。

朋友都唔多，但個個唔係結左婚就係陪女，有D已經有幾歲既仔女，想搵個人傾下計都難 。

同埋香港地
識人好過識字

咩事

日本鄉下地方

我想有小朋友

絕對認同
我做賣人

咁寫意

好聽就共患難
事實就係一齊打份垃圾工, 去個亞洲旅行都要儲錢, 一年都去唔到一次
同老爺奶奶住埋一齊, 日日步步為營
好彩就係雙方父母都有能力搵錢, 照顧到自己
再老啲都唔知可以點算

其實冇考慮咁多就結婚
好過考慮得太多
結唔到婚

搵30幾K
高不成低不就
做緊份工做得唔開心
又唔夠膽走
冇車冇樓

有車有樓有個囡
一個人揾錢，4個人洗（連埋菲佣）

希望一路順風順水，做多十年揾夠退休

事實 身邊好多閃婚

點解唔夠膽？

89撚

冇樓但唔洗交租冇車已婚有個仔

岩岩買左層大陸樓比老婆

年半前創業，上年都有850k賺

每月最少比20k家用阿媽（賺多左會比多d)
老婆4k(佢唔夠用會再加）
供大陸樓26k

一年去一個月旅行

得閒過大海賭幾手
贏左會買野比老婆

生活就係湊仔同返工，冇咩特別
不過身體差左好多就真

成功人士

做盛行？
大陸供樓仲貴過香港

供10年
邊行就唔講啦

89撚

前年買左樓今年年尾結婚
打份hea工人工唔高但無乜壓力
呢一兩年成日都想搵啲生意仔搞下

個個都已婚人士

我學歷唔高
工作經驗係夕陽行業, 早2年跳左出黎(轉行)有而家既待遇算唔錯
果陣就係預計到果個行業已經冇發展
毅然裸辭出黎轉行, 搵左3個月工, 果3個月冇收入, 其實個人幾驚
而家想返之前果行好難架啦, 行頭窄, 好多間都越做越縮
我覺得響而家個行業既經驗未夠我出去搵返同等待遇

好大壓力/責任
返工開唔開心都要頂住
都係你睇我好，我睇你好

都正常啦，當你89出世都快3張
唔好講我呢啲8頭，過多幾年都4張

84

已婚，有層供斷既樓，但冇車，現金得85萬左右

80年已婚
無車無樓

買過樓賣左買唔返
低級公務員住公屋

記住唔撚好結婚
已經唔想同人相處
野都唔想扑

老婆極想生b chur 到我盡
但我其實唔想要
佢太懶為人不負責任

做緊份hea工

89巴…Ugrad 做咗四年嘢收入廿幾K，有女冇車冇樓，同屋企人借車玩…窮忙族，5日工無限ot～讀緊MSc又洗錢

女都係Ugrad但收入唔高…好難供樓，唔知是否生b…冇錢養

btw，父幹好醒，廿年前買三房居屋$1.2M實用六百幾呎近地鐵，依家邊度揾。

拍拖
結婚
扑野

其實都無想像咁好
全部都係葉公好龍
俾我揀多次我一定唔結婚
其實毒撚一個更開心

你無都唔需要唔開心

冇樓冇車有女
低級公務員 想結婚 但冇錢冇地方 唉

咁多人都結晒婚
好羨慕
自己好想結但講親男朋友都唔出聲
講多兩講都心淡 唔敢再提結婚
唉 講起都想喊

83，有車有老婆有女，住緊屋企人嘅樓，只係俾家用。

剛轉咗份人工同福利都唔錯嘅公司，只係再升機會有限。喺度做過世應該唔成問題，但同期師兄弟可能已經上到SM位置。

唉, 我都想結婚, 問心自己年紀都唔算細
但香港地, 地方真係一個問題

87巴 有車無樓無女
搵得20幾k 高不成 低不就
人生已完

咁chur

諗住搞乜

咁儲多陣經驗先啦唯有

無車無樓無仔女但有頭家有兩頭犬
交緊租 儲緊錢 唔個為乜
可能等移民

好撚sad

有樓住 有樓收租 沒家庭壓力 沒車 沒女朋友 工作平平 咁算係咩生活？

其實問過緊咩生活
係咪一定要頭一兩句就自動報人工上嚟

際遇ge野 話唔埋
入果陣無人知自己做落有冇前途
我做親都做到間公司執7
2年岩岩拎到老遣又摺 試左2次

起碼搵到 係香港做掃地阿姐都有壓力 起碼你都係上位先

唉 想搵達地方扑下野都冇呀 so9sad

港燦就係咁嫁啦 乜都講量化
幾錢人工
每晚同老婆屌幾多次西
幾多個小朋友
一年去幾多次旅行

有無人三十幾先想轉工轉行又驚無人請

低端人口

80後 有樓有車有女但無父干
冬天去滑雪 露營
夏天跑步

成個世界就係咁細
幸唔幸福就係取決你揾幾多
有無女
又或者去到幾多次日本
係咪人到30就會自動波變成咁嘅思考模式

上個禮拜裸辭咗, 其實都驚無人請
不過想趁自己仲有機會試咗先
真係唔得就認命做番本行

83
有老婆有樓有女
有穩定工作
冇咩壓力
算係咁

咁咪去食啲學生妹lor

我收入不定因爲有comm 上年40k+一個月左右

報左大家唔好嬲豬

same here

真係有人生閱歷

身邊D同學們已經講緊樓換樓
生仔揾幼稚園

好彩唔會生仔, 唔係就加速GG

唔錯 可以著心個女

有車有樓有老婆有個仔嚟緊會生多件
生咗細路後，同老婆嘅話題主要得返仔仔
夜晚放工好累
氹完阿仔瞓覺，兩公婆出返客廳都係各自玩電話

依家冇咩目標
只希望小朋友開心，健康成長

真係 想生無能力咪搞

講得呢句真係唔認老都唔得

Give me five
不過老婆都會盡量搵啲嘢一齊做
E.g. 睇下美劇咁

覺得而家身邊仲會生仔既人好勇敢

有無興趣加入中共？

我都轉左上年

有樓冇車冇錶但失業

唔搏唔通等40咩 我支持!

其實好多人都有‘’家‘’

係香港咁癲啲樓咁貴

香港一間房既價係外國可以好好住

食就香港正啲

咁你覺得對小朋友成長黎講係香港定美國比較好
當然我同另一半都好鍾意香港，生於斯長於斯
但因為香港各方面壓力都太大
想比小朋友一個好啲既地方成長遮

有咩好睇最近

[正義必須彰顯] 連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

怒髮衝冠，屌肥絲，抽抽插插。

抬望眼，仰天長嘯，屌你老母。

三十個台皆見影，八千個post捉錯處。

好得閒，每日左右右，將post切。

連尼住，唔做野；

望遠狗，撐飯蓋。

惡意回覆卻視而不見。

壯志怒吼連尼住，笑談渴飲望遠血。

待從頭，收拾肥絲帳，朝天闕。

Netflix ja
Black mirror not bad

外國食嘢最低消費貴，但要響香港食返同樣質素嘅食物就係外國幾倍價錢；
澳洲食飯最平都$60~$70港紙，但人地一份百零蚊嘅扒餐響香港要五舊水以上先食到，咁你覺得平定貴？

無錶

Same
有睇

冇rolex ......

btw 你話買樓貴咩 咪又係一車車人買到

得隻爛鳩GMT 費事衝出黎柒
樓上d巴一舊磚石壓死

根本好多香港人都好有錢

連登多高質80後

80中 無車無樓(住屋企人樓)有老婆
打份濕9工50k
揸住一舊錢等運到

買架車玩下

Usd

就差不多

冇女捒

三十歲

人工40k

老母有3個單位
一個供緊

唔知可以點

自住一個 搵番條女上去慢慢砌

有車有樓有屋企

但唔算好有$, 夠就算

希望阿仔健康同開心就夠

有冇咁多單身荀盤
身邊一個都冇
登仔真係人才輩出

各有各好 香港我最憎唔係價錢 係每年睇住一間一間小店執 連鎖一間一間咁擴充 有選擇等於無選擇

可能我本身鐘意食茶記，所以覺得香港正

不過食西餐日本餐就唔同講法

回流
有樓有車有家庭
經常飛 搵夠就離開香港

樓都未有玩乜鬼車呀ching

80尾，有老婆有車無樓，租樓中，好難儲錢

人大咗，心態會唔同
依家心機落晒阿仔度
見到佢一直進步成長
好有滿足感

掂啦

一齊睇連登算唔算

係囉 幾撚多選擇

平平地玩下 反正你舊錢又唔係而家買樓

咁真係香港先多茶記

笑左

好爸爸

追post追下追下好多離地撚
利申：90後

講出來就好離地 唔係個個連登仔岩聽

留名當學野咋我都係

無問題 講黎聽下
反正實有人話吹水

89撚 已婚 靠屋企早幾年上左車 供樓唔貴
無車無車牌 覺得自己渣車會變GTA
打份牛工成日加班
家庭月入 5xK
父母就退休 成日想我生小朋友 唔想理佢地 唔會生
屋企有隻貓 人生中最開心就係有隻貓

有樓有車，小本生意，月入80K，準備做爸爸

屋企有幾個物業，一層自住一層收租外加一個鋪收租，但都打緊份19工 30k一個月，有車有女
一年都去到2-3次日本
算係咁啦

但認真討論
做左野五六年發覺原來自己唔係真係咁醒同咁勤力
唔知點再上 冇乜好多朋友
冇乜才能。冇乜人生大plan or自己可以做啲乜出黎

唔錯

小本都80k

我同你好似
不過朋友幾多

有磚頭但供到60歲

我買都應該係一樣 怕怕

無樓 人工一般 人生已完.....

外國食材高質過香港，巴打都係唔適合移民

88巴
結左婚生左個小朋友

同老婆同小朋友同外母同大舅住緊外母既公屋
我返工升左職先得18K(一星期返6日返成54個鐘,仲要輪更)
我老婆返PT先得4K(一星期返5日每日返朝早3個鐘)

兩公婆輪緊公屋,排左5年

可以低質果d唔敢出聲

80後自僱人士 開頭以為唔駛受氣 點知仲勞氣 賺埋每月人工同打工差唔多

你90中/尾?

一入嚟個個搵五六七八萬
我依d 打份牛工，返六日工早中晚更
婚又未結到
無樓無車無父幹嘅都廢事出聲

84 中五 會考1分
有樓 有老婆 兩個女 有工人
文職25k
一年兩次旅行
幸福但有壓力

高處不勝寒呀清

有啲咩事要揾工就仆街啦

87撚 剛結婚 見到身邊朋友開始生搞到自己想生埋一份

係咁㗎喇
除非你入藉不丹囉

可唔可以講多D

成日嗌交?

我住過10年左右日本
係好好住，冇咩壓力
鄉下地方可以百幾二百萬HKD
兩層house ,花園加車位
連地權永久，真係住到唔想返

但後尾......老媽子走咗
老豆一句要我返來
攪到而家掉低哂日本既野
返來咩都冇又失業
又要供樓

8頭都上連登

80巴 ，好彩冇讀大學做正苦工，沙士後買200萬樓，唔係一世都買唔起，上個月馬交輸左6萬，冇影響生活，生活整體ok

我勁怕賭
我係黑仔之神

好有同感，真心唔好結

賭係減壓，16年贏60萬，17年輸20萬，18年首2月輸10萬

80後 叫好彩呢幾年人工唔錯 儲到錢結左婚 做左業主

唔移民唔好生

而家目標係生仔
攪生意搵到錢就移民

住邊個市呀? 你買一戶建?
見到有d 幾十萬 有冇伏?
日本樓會唔會好難賣返出去?

80年代中
工作叫過得去
有女但未結婚
近來諗緊買車玩下
儲嘅錢同人工係比得起平價樓首期供徥起
但對香港前途冇信心
唔撚買
唔係老豆老母要照顧移9左民喇

無得起*
自

好難得有八十後post, 入黎留個言
啱啱三字頭，有 master, 中環返工。如果計埋花紅果啲月薪大概50k 左右。每個月俾完一萬做家用(咁多年都係俾一萬) 之後既儲得就儲，有一球鬆啲cash 。無樓，有車(錢7)， 有女(long d)， 冇咩特別嗜好，揸下車，行下山，食下野，打下機，個weekend 就完左。啲錢儲埋都係去探女朋友同去下旅行仔咁。屋企野完全唔使操心，可以有父蔭，不過唔想。
長遠唔想留係香港，寧願去第二度發圍

part time讀返大學一樣得

政府極低層，+ot 33k ，工作時間長，又結左婚，1仔，2女，冇時間

我冇買
但本身都已經睇定哂想買
因為我打算下半世人都留係日本
唔好諗住會升
只有不斷折舊

Sydney一樣有茶記
正宗家鄉味
加埋靚食材

衰就衰在連服務態度都同香港一樣咁西

咁先夠正宗

呢啲Post搵到食既上曬水
搵唔到食既潛曬水

89巴
專業人士
冇車冇樓冇女
屋企有層近地鐵站既樓
比上不足比下有餘咁
曾經迷失過但而家好番好多

讀緊 I 大

同感，係廣州食野，同等價錢係香港絕對食唔撚到。。香港真係好on9

80尾 25K
無樓無車有仔
托賴返緊份成日去旅行嘅工
將來都應該唔洗供樓
有同男朋友傾過成家立室
佢話如果想有小朋友就返英國
但我唔想放棄份工重頭黎過
同埋我人工已經高過佢
過多兩年要供養父母
好淆

巴打 想問你關於日本既野
方便留tg嗎

一個人住有好有唔好啦。好就係少機會同屋企人嘈，方便帶女返屋企。唔好就係返到屋企就覺得寂寞。我諗住今年會搵個女人結婚生仔。

對小朋友嘅話咁我實話美國架，如果唔係我移民嚟做咩？

我依家無女朋友者，唔係從來都無

80年代中，結咗婚，無仔女
有樓有車，月入六位數
份工五天工作，唔洗點OT
每年幾次歐洲日本旅行
父母佢地自己搞得掂，象徵式收我少少家用

只不過係幾個月前知道有cancer，未知醫唔醫得返好
所以啲野都係你睇我好，我睇你好

id: jinrakujin

80中, 巴, 已婚, 香港租樓住, 有個女
自己做老閭, 月入唔定, 工時唔定, 平均5位數尾
開始覺得老所以上連登睇下D後生既諗法

80中，人工32k，工作無壓力，衰在無咩晉升機會（好似政府工咁）成日都有高不成低不就的感覺
有樓已婚，太太有左，家庭尚算美滿
婚後好少同朋友出黎聚，個人比以前悶左好多，心境老左好多
無再有咩目標同理想，但求屋企人開心就夠啦

咁多RM 撚
今季就快完，大家到數未

嚴重唔掂

Good morning

早晨

巴打做咩生意

巴打做邊行

早晨各位

屌，依家先到60%數

我叫左個做旅遊既fd幫我搵d少人去 又可以長住既地方，打算最少住兩個月最長半年，之後換地方，可能去瑞典搵個親戚

巴打一支公？
有時我都好羨慕冇家庭負擔嘅朋友，真係想點就點

係呀⋯三年無拍拖了

好自由

睇完大家嘅情況, 搞到我想quit life

所以美國係咪好住已經係次要
生完仔個著眼點已經唔同左

男人30歲單身，如果收入唔錯的話都真係幾過癮
見識開始多，又開始識享受生活

點解，願聞其詳

我最多都係跟以前師父飲下靚酒 自己好少洗錢

無乜物慾 其實係享受內心既平靜

睇完真係會灰
完全唔敢講自己搵幾多

傻既 唔使比較 自己過得舒服就得

飲酒又可以開個post
依家已經冇左好想買一樣嘢，買到之後好開心嘅感覺，其實係幾空虛
反而擺多左時間/資源去學一啲新嘢

你啱
我同我細佬就係老豆老母唔識英文都硬住頭皮嚟嘅原因

有車有樓，有老婆有兩個細路，儲左一年人工，打算裸辭享受人生......一排，但又唔知之後生活會點

08年又嚟個 金融海嘯

Media野

銀行文職

銀行工作無壓力

成晚掛住追個護士雞post

屌

好好笑嘛
不過我寧願窮
唔會做雞

笑窮不笑娼嘛 老一輩教壞人

笑窮又笑娼
我覺得做人風骨好重要

真係覺得啲人搵唔到佢以前做過乜架喎

唔洗跑數啊嘛

準備祼辭,低不成高不就,一事無成

人工有32k好好啦

唔好咁講
我上年都係咁跳左海

點會 一齊圍爐

咩叫跳左海

呢個年紀無事業就總會有中年危機

営我巴就ok

我失左業3星期囉果時

3星期啫,有時唔一定要工駁工先叫勤力,都要啲時間俾自己休息下個大腦,諗下自已想點既

尤其80後呢啲年紀,再行錯/冤枉路就過幾年變廢中

80後 冇車冇樓冇女冇父母幹
仲要拎埋份糧出黎養屋企果幾個人
返工做IT狗 慘到無人有
出黎做野返左就黎十年狗
由4K開始加到依家20K都未有
幾時先可以自由..?

高質單身巴點會俾人歧視
啲囡囡應該齋睇都濕晒

25歲開始有車
27唔理家人反對買嘉湖
33歲先結婚
每年去一次泰國近年改去日本

F5咋

80後揮手

已婚，有樓無車
人工唔錯但一星期返6日工
打算下年生小朋友

俾佢老豆老母縱壞
好懶
返工有過陰影唔肯再返工
佢在家工作不過搵好少，自己都養唔到
有潔僻，淨係識在意無謂野
手慢腳慢咩都慢，體力差身子弱

係我錯，最錯係唔知點解娶左佢

3字頭 穩定工作
有女無樓無車戶口無乜錢, 比上不足比下有餘

35,
婚已結, 大女細仔
有樓要供, 星期五,六,日做司機接仔女學嘢/長佬吃喝
工作穏穩陣陣
閒時炒股
嚟緊四月冚家去旅行（惡夢）

咁千祈唔好生B

八十頭同八十尾差好遠
八十頭有儲錢都趕得到上車，八十尾果班一出黎做野只能夠睇住升

都係 樓價又afford唔到

八十頭果期大西北果堆都仲好平，叫做遠小小但起碼有選擇

有咁嘅諗法如果有第三者好易離婚

80尾，搵30k,無車無樓有女。

生活辛苦又清貧，儲左百幾萬就咩都無了

今年就30....
未有樓,結左婚
未置業
等轉工.. 又唔夠$買樓

我80頭, 積蓄仲要冇你咁多

完全係

大西北都買唔起

30歲有車有樓有女...等緊結婚
兩個加埋搵得60K..我都考慮緊生唔生下一代
加上我唔想我小朋友放學返嚟同我講普通話

都無用呀，買樓都唔夠，重要返份好大壓力既工，諗到餘生都係咁就想死

86年、創業、有2架車、1個女朋友、0間屋

一無所有
死唔去
已經好好

你咁優厚生活條件都唔生的話，香港無人敢生了

認同，早幾年出世真係好易就買到樓

我想佢地讀國際 or 外國讀
反正死谷爛谷
人地一個有錢入到外國名校/ivy League
你香港讀到天花龍鳯都冇用
大前題係要有錢

其實生到就生啦
好似我咁想生都冇望

一個人孤獨終老多

就係過得唔舒服呀嘛屌你

生左冇時間照顧呢
同埋多一件，一闊三大
洗費多好多

80最尾果堆 大事列表
10年前HD畢業
8年前身痕開始自己養車
7年前識左太太
6年前PT DEGREE畢業
6年前搵到份政府主任仔
5年前結左婚
5年前買左樓
3年前生左仔
1年前太太搵埋同一份政府工
半年前因為小朋友無人照顧賣左層樓去外家住
小朋友今年入幼稚園
TBC

好多朋友睇落開局幾順利,岩岩做野果幾年挨得好辛苦,放工要讀書,出糧交學費俾家用,仲又要儲錢,到結婚果年二公婆既錢好彩岩岩好夠買埋層4M樓做9成,供樓頭一年無耐又要養小朋友,自己又養慣車唔捨得唔養,到收入多左又因為小朋友太細無得去旅行(有小朋友),暫時快30年既生活可以話無嘆過,叫做收入尚可有地方住無成本.而自己無睇晒咁多巴打留言,但人生行左己經就快0年,如果做個中場評價既話,算係比上不足比下有如了吧?

恭喜你
我咩都冇

巴打,有無後悔錯過左樓市過去既黃金十年?
我好葡萄果D 早期(2003-2013)因需要買樓既朋友,合埋眼買是旦一度郁下都己經有2,300%升幅
當年投入10-30萬變左5,600萬以上

八十年代 出世 好似叫Y世代
唔想叫乜八十後 九十年代唔係八十年代後出世咩 根本垃圾中文 (支那語文冇乜邊幾個字用得啱)

政府低級位 可以升到中級公務員 ACO
有女友 冇樓 份工冇前途
冇生活可言 窮

讀國際唔係一件簡單既事,自己小朋友上緊幼稚園都有諗過,如果要由幼稚園,小學到中學都係咁既話個銀碼好痴線,自己同太太年資淺人工唔夠高完全唔敢諗.格硬入到去都自己都可能唔岩卡士,與其係上等人地方做下等人,不如係下等人地方做上等人,費時小朋友同朋友比較過得唔開心.佢有心讀大個D再送佢出國好過.

如果我當年有本錢就好
我自己part time讀書，養屋企癈老，基本上係儲唔到錢
買到果d舊錢係點離

而家就係窮到拎綜援住公屋嘅人先放心生仔
佢地學費書簿興趣班睇醫生乜7都唔駛錢
我地呢啲乜都冇...送佢去國際學校又驚負擔唔嚟
我住新界...附近啲中小學生圍內成班都講普通話 最恐怖係佢地老豆老母都係香港人

我同你好似 D學生真係講大陸話的

15年喺美帝三藩市嗰頭460萬港紙上咗車，17年同則嘅屋賣到640萬

做八成按揭，人工都加唔到嗰兩成差價咁多啦

80後
岩岩過生日32歲
有車 自己既
有樓 老豆老母退晒休
然後將筆錢比首期買左個村屋單位一齊住
做HR 31K
每月供車供樓已經冇乜錢剩
冇女 亦唔係好敢諗 真係養唔起....

做HR 31k 算唔錯喎

我睇番上面果d黎講係中位啦 唔差

我Z世代

同行

大有人在 HR有好多唔平的

後悔都冇用
時間返唔到轉頭

點解要去馬？
男人搵幾錢唔係我concern

再冇人要
我出年自己一個去影婚紗相

80
濕鳩公務員
有樓,就結婚
日日都過得冇咩目標

你唔係有男友咩

冇呀 一條冷

單身女加單身男，識多個朋友好正常啫

我當年就係有朋友話見我單身，佢拉咗兩個單身嘅女仔去我生日party, 結果其中一個女仔做咗我老婆

好想好想有層供滿既樓，好想可以照顧得另一半好好

咁咪好
我好似同咩人都唔過電咁

唔好介意我多事,其實有無諗過識下D巴打(不限於呢度)
我身邊有幾PAIR朋友都係網聚同討論區識番黎,佢地都己經談婚論嫁階段
如果"巴打"你相頭唔係去到"差"既話,女識男始終易D都係一個嘗試
好多男女只係缺乏一個機會去認識對方,朋友都有衰人,網友唔一定係厹
人生無幾多十年

呢D都未係最驚
啱啱過年果陣個個親戚都問我幾時結婚呀

上年,700幾,味收樓
巴打買啟德天__?

500萬的惡夢
唯有望支爆

80後
廢中
無車無女無樓
返幾年工就去一次長旅行
唔會望人地好
自己過得舒服就算

SOR 巴識巴要落機巴

啟德啲配套未起好嘅話交通真係好唔方便。除咗shuttle就係等的士

上兩個月返嚟，去咗朋友啱啱收樓嘅啟德。嘩，開出嚟啲水喉水黃色嘅。

但係升值潛力高喎...

Sor 我笑左

咁唔通等到40先咩

啟德好呀

會呀
個個都問

特別係前幾年ex有拜年

我唔係識唔到人
係遇唔到啱的人

要搵個明白自己的人
難過搵外在野

絲過左三十係惡攪啲
一般都係男大過個女，三十巴一係結左婚
單身唔係gay就係享受人生唔結婚果隻
再唔係就甩頭甩骨

睇下熟唔熟囉
一般果D咪認真答佢冇錢
熟少少果D咪問返佢地係咪幫我俾首期

今時今日都未必
我身邊D朋友差唔多年紀
未結婚/冇女友都未必係甩皮甩骨
只係結左婚果D一係有父幹, 一係晨早買左樓

自己一個人影好sad

有啦, 不過有冇都可以咁答

Btw 大家覺得而家買樓係咪好on9

近幾年基本上年年都俾親戚問呢個問題 唉

做緊ptbf,有問必答

所以係仲玩緊果班？

首富話齋：自用，有能力，幾時都適合買

揀啱地區，輸緊有限

唔係, 而家仲有盤4球樓下可做9成按, 問題係你要定係唔要

其實成班讀書識到而家
好多都好好朋友
但有D結左婚生左仔就少左出黎囉

80尾。公司就執咁 今個月糧都無得出
日日好似無靈魂咁生活

八十頭
人工同工作量不相稱，日日返公司退休咁，出去唔知可以做乜

所以我放棄左

D新樓五球左右細都乜咁
而家寧願睇下舊式單棟好似仲實用 點睇

不如下次約埋d巴絲一齊吹下 當學下野

其實我唔講都仲扮到廿中
似做左1-2年野咁
只不過我份人已經好大嬸

可以
不過我毒毒地

人之常情
以前讀書日日見，依家一年都唔知有冇見4次
打場波都要提前幾個月約
去到當日分分鐘個仔/囡病左放飛機

擴闊下生活圈子都有幫助嘅
返工放工見嚟見去同一班人就窄啲

難甩手
舊樓按揭做唔長

邊頭返工呀？

早幾年已經問有女朋友未，近幾年問結婚未，今年問生仔未
btw都係今年先帶女朋友去家族聚會，廢事後生果時換畫問長問短
89巴

其實唔急既話唔建議買住

係真

中環

其實你話係咪出少左黎好多又唔係
但你少一次佢少一次
變相齊人就難左好多

真係想 不過個筆直真係無乜好擇

新樓係比父幹同炒家玩既, 5球200尺果D真係唔好買, 更唔好信發展商果D 9成半樓按
搵舊區二手落後盤, 10分鐘內行到去大商場既都可以

收到

2000$行街2個鐘,可拖手

簡直係污染我個post

同我一樣

中環你不如順住東涌去睇啦
東涌呎價低水，冇細路其實好方便

有冇啲奇情、曲折同坎坷嘅故事？

結左婚兩隻貓，屋企樓，倫敦都有地方住
好在工時短，可以早返湊又癌又腎虧的貓，可以發掘下興趣，但見同事將興趣變事業，重拿埋獎，就唔知點

可能因學科關係，同學一係耕田一係NGO一係Freelance，都無太在意發展，見到傾到咁就覺得好似已經到頂

住緊東涌

其實真心幾好住，地方大綠化多
返中環有地鐵月票$620又有巴士E21/E21A
一個鐘之內一定出到中環
我住緊果度仲要會所配套幾好，放假街都唔使出

唔好就係住左入來之後就唔想出九龍新界，好易斷六親

advertising

識得多人
但真係冇人可以發展

梳,搵食艱苦

hi,你好

Lm

85, 公屋仔,小學老豆有第三者離左婚,
自細比老母養大,
由細自卑到大,表達能力極差,
讀唔成書,做緊份文員 16k,

老豆每個月度錢,已經決定ㄧ世單身,
儲錢係比老母之後睇病,到佢百年歸老之後,就會準備自殺

Cheer up

東涌果堆我覺得配套麻麻 又大部分要轉車
我寧願市區舊樓

hi HR狗

住緊果到咩價位

8年先31K
其實真係好普通

I know that feel

ex 做com sec
細我一年
2年幾前我23 ~ 24K果時超左我車
散埋

$14-15k/呎
比買入果陣升左40%

HR 算係咁
讀書其中一個major係HR
不過唔係做呢行

終於應酬完
番屋企可以休息下
聽日早機

com sec一qualified個人工就完全跳去第二個層次

利申：做緊com sec努力考牌中

好似lawyer accountant 做com Sec 唔洗考牌？
我無聊一問

中環lunch / happy hour?

岩岩追POST先睇到你個background
身邊都有個女同事同你差唔多CASE
33~34歲
70~80K (都是HR 點解唔是我)
真心叻女
唔係靚但係眼角高
一路搵唔到另一半
就黎買樓....好多人冇乜條件既都唔係好敢埋身
有條件既又唔會埋佢身

另一個大我一歲
比上面果個成就更高
靚女有條件
性格小小麻甩
唔知點解未有另一半

應酬都咁多時間回post

不要再說了

全部都要
或許讀master
不過讀好貴

88年廢青
19k 叫做穩穩陣陣餓唔死
單身 老母日日叫我去相睇催我結婚
講真係無打算結婚生仔 唔想害人

我仲諗住第日生左bb 做com sec hea下
一直以為cpa 同lawyer 豁免

完左喇
老闆番左去開call

你講緊我？

（笑）

啱啱買到手信
飲到9點半
仲趕得切買算係咁

係可以，其實通常啲listed com個named com sec都係lawyer或者accountant出身，不過都會拎埋com sec牌

要 Comp sec牌 或者master corporate governance

HH

有樓有老婆有仔
但冇左自己

拍下拖囉

唔好入com sec呢行
太多變態呀姐
做得耐覺得自己都有啲心理變態

加入

80後有樓有女有仔女，hea工 ，諗住升多級就hea1世

如果我入得都可能係果啲變態

開番個group ?

Can

Why not

TG?

tg:superon9999

80後中環返工group?
係嘅我都in

有冇人開group,得閒食飯HH吹下水lor

Joined

Thanks

冇人講野的

推一下

80後
靠阿爸好彩中馬仔分左十幾萬俾我，然後用左3年時間半工讀左個master，上年人工終於由16K升到30K...
有屋無車有個愛錫自己嘅老公但無仔女
暫時日日準時收工返屋企煮下飯打下機

joined

賭仔都有得發達

剩低嘅佢已經輸突晒

joined three

我同你完全一樣

89單身，冇車冇樓。
屋企兩老自己養得掂自己，唔駛比家用。
自己一個冇咩洗費都算儲到點錢，但上車無望。
打緊份好跟身既工，放假都要睇公司野，24k。
工作環境開心，同事老闆都好，但好難想像會做到幾耐

Pushhhh

80後
無車無樓無女
工作穩定
番灣仔
事業上晒軌道
A0(溝唔到&溝唔起女)
唔敢有家庭

80尾，冇車有樓有女+隻狗
返緊份無聊工，30k

Push